<resources>
    <string name="app_name">Sivanmalai Murugan</string>
	<string name="navigation_drawer_open">Open</string>
	<string name="navigation_drawer_close">Close</string>
    <string name="app_name_header">சிவன்மலை முருகன்</string>
    <string name="default_notification_channel_id" translatable="false">fcm_default_channel</string>

	<string name="banner_ad_1">ca-app-pub-1439926476174790/8217732807</string>
    <string name="banner_ad_2">ca-app-pub-1439926476174790/5470357953</string>
    <string name="banner_ad_3">ca-app-pub-1439926476174790/8315727736</string>
    <string name="banner_ad_4">ca-app-pub-1439926476174790/1652324456</string>
    <string name="banner_ad_5">ca-app-pub-1439926476174790/1311335683</string>
    <string name="banner_ad_6">ca-app-pub-1439926476174790/5940319172</string>
	<string name="interid1">ca-app-pub-1439926476174790/7062355812</string>
	<string name="interid">ca-app-pub-1439926476174790/4891773455</string>



	<!--<string name="banner_ad_1">ca-app-pub-3940256099942544/6300978111</string>
    <string name="banner_ad_2">ca-app-pub-3940256099942544/6300978111</string>
    <string name="banner_ad_3">ca-app-pub-3940256099942544/6300978111</string>
    <string name="banner_ad_4">ca-app-pub-3940256099942544/6300978111</string>
    <string name="banner_ad_5">ca-app-pub-3940256099942544/6300978111</string>
    <string name="banner_ad_6">ca-app-pub-3940256099942544/6300978111</string>
	<string name="interid">ca-app-pub-3940256099942544/1033173712</string>
	<string name="interid1">ca-app-pub-3940256099942544/1033173712</string>-->




	<string name="fm">ஆன்மிக FM ரேடியோ</string>
	<string name="songs">உத்தரவு பொருள்கள்</string>
	<string name="songs_main_title">உத்தரவு பொருள்கள்</string>
	<string name="news">ஆன்மிக சிந்தனைகள்</string>
	<string name="gallery">முருகன் புகைப்படங்கள்</string>
    <string name="arupadai_veedugal">தல சிறப்புக்கள் &amp; வரலாறு </string>
    <string name="essay">பூஜைகள் &amp; திருவிழாக்கள்</string>
    <string name="stories">பூஜைகள் &amp; திருவிழாக்கள்</string>
    <string name="videos">சேவைகள்</string>
    <string name="kantha_puranam">கந்தர் சஷ்டி கவசம்</string>
    <string name="articles">ஆங்கில கட்டுரைகள்</string>
    <string name="thiruparakundram">தல சிறப்பு &amp;  வரலாறு </string>
    <string name="tiruchendur">திருவிழாக்கள் &amp; பூஜைகள்</string>
    <string name="palani">சேவைகள்</string>
    <string name="swamimalai">சுவாமிமலை</string>
    <string name="thiruthanigai">திருத்தணிகை</string>
    <string name="palamuthirsolai">பழமுதிர்ச்சோலை</string>

    <string name="first">முதல்படை வீடு</string>
    <string name="second">இரண்டாம்படை வீடு</string>
    <string name="third">மூன்றாவது படை வீடு</string>
    <string name="fourth">நான்காவது படை வீடு</string>
    <string name="fifth">ஐந்தாவது படை வீடு</string>
    <string name="sixth">ஆறாவது படை வீடு</string>

    <string name="thiruparakundram_main_content">\t\t\tசைதன்ய சொரூபமாக இன்றும் சிவ வாக்கிய சித்தர் இங்கு வாழ்ந்து வருவதாகவும், உட்பிரகாரத்தில் குகையில் சிவவாக்கியர் அமர்ந்த நிலையில், வள்ளியோடு சுப்ரமணியர் அருளும் காட்சி உள்ளது. அணையாத தீபம் எரிந்து கொண்டுள்ளது சிறப்பாகும். திருநள்ளாறு சென்று சனீஸ்வரனை தரிசிப்பதும், சூரிய நாராயணர் கோயில் சென்று சூரியனை வழிபடுவதால் சிறப்பும் இங்கு கிடைக்கும்.
		\n\n\t”திருப்பூர் மாவட்டத்தில் காங்கயம் வட்டத்தில் திருப்பூர் சாலையில் காங்கயத்திலிருந்து 4 கி.மீ தொலைவில் சிவன்மலை உள்ளது. காங்கய நாட்டுக்கு பொதுமலையாக உள்ளது. காங்கய நாட்டுப் பதினான்கு ஊர்ப்பொது மக்களும் வழிபட்டதாகவும் திருப்பணிகள் செய்ததாகவும் குடமுழுக்கு விழா நடத்தியதாகவும் இலக்கியங்களும் தனிப்பாடல்களும் வரலாற்று ஆவணங்களும் கூறுகிறது.”
		\n\n\tகொங்கு நாட்டுக் குன்றுதோறாடல் தலங்களில் சிறந்தது சிவன்மலை சமயப் பெருமையும், இலக்கியச் சிறப்பும், புராணப் புகழும் உடையது சிவன்மலை, சிறுமலையாக இருந்தாலும் சிறப்புமிக்கது.
		\n\n\tவரலாற்று முற்பட்ட காலத்திலிருந்தே சிவன்மலைப் பகுதியில் மக்கள் வாழ்ந்துள்ளனர் படியூர் சர்வோதய சங்கம் அமைந்துள்ள இடத்தின் பின்புறம் தொல்பழங்காலப் பெருங்கற்படைச் சின்னம் காணப்படுகிறது. இதன்மூலம் சிவன்மலையின் தொன்மை வெளிப்படுகிறது.
		\n\n\t‘பட்டாலி நகர்ச் சிவன்மலை’ ‘சிவன்மலைக் பட்டாலியாரை என்றே குறிப்புக்கள் வருகின்றன. சிவன்மலைச் சுப்பிரமணியரை பட்டாலி பால்வெண்ணீசுவரர் பாலன் என்று அழைப்பதே வழக்கமாகும.


 </string>
	<string name="historytitle">வரலாறு </string>
    <string name="thiruparakundram_title1">தோற்றம் :</string>
    <string name="thiruparakundram_content1">\t\t\tஎல்லா மலைகளையும் இமயத்துடன் தொடா;புபடுத்திக் கூறுவது நம் நாட்டு வழக்கம். சிவன்மலைக்கும் அவ்வகையான பழந்தொடா;பு ஒன்று கூறப்படுகிறது.திhpபுர சம்உறாரத்தின்போது சிவபெருமான் வாசுகியைக் கணையாக வைத்து சேருமலையை வில்லாக வளைத்தார். அப்போது மேரு மலையின் சிகரங்களில் ஒன்று காங்கய நாட்டில் விழுந்தது.</string>
    <string name="thiruparakundram_title2">இலக்கியங்களில் சிவமலை :</string>
    <string name="thiruparakundram_content2">\t\t\tசிவாசலம், சிவராத்திரி, சிவசயிலம், சிவமாமலை, சிவசைலம், சிவநாகம், சிவகிரி என்று பல பெயாகளாலும் குறிக்கப்பட்டுள்ளது.

 </string>
    <string name="thiruparakundram_title3">புலவர்கள் :</string>
    <string name="thiruparakundram_content3">\t\t\tதெரிதமிழ்தேர் சிவமலை" “செல்வச்சிவமலை" “வடித்த செந்தமிழ்ச் சிவாத்திரி" “வலிமைசோர் சிவாசலம்" “புவனம் பரவும் சிவமலை".
\n\n\t“கல்யாணசிவமலை" “இருநிதி சூழ் சிவமலை" “மகிமைசேர் சிவமலை" “தவசுபுரி சிவமலை".என்றெல்லாம் புகழ்ந்து சிவன்மலையைப் பாடிப் பரவியுள்ளனா. பார்வதிதேவியார் எழுந்தருளிய காரணத்தால் “சத்திகிரி" எனப்பெயார் பெற்றது. “சத்திசிவகிரி" என்பதும் வழக்கம்.
</string>
    <string name="thiruparakundram_title4">திருநாமங்கள் :</string>
    <string name="thiruparakundram_content4">\t\t\tசிவமலை முருகனைச் சுப்பிரமணியர், சிவசுப்பிரமணியர், கல்யாண சிவசுப்பிரமணியார், காங்கயன், கந்தசுவாமி, வேலன், வேலுசாமி, முத்தய்யன், முருகையன், சிவாசலபதி, குகன், சிவாசலவேந்தன், சிவாத்திரிநாதன், வள்ளிமணாளன், கந்தவேள், குமரன், துரைசாமி, மரகதமயூரன் என்று பல்வேறு பெயார்களில் அழைத்துள்ளனார்.

\n\n\t
பஇப்பெயார்களில் எப்பெயரிட்டு அழைத்தாலும் சுப்பிரமணியார் அதனை மிக உவப்பாக ஏற்றுக்கொள்வார். மலையை வணங்கினாலே சிவன்மலையாண்டவரை வணங்கியபேறு பெறலாம.

\n\n\t
சிவன்மலைச் சிறப்புகள் மலையைச் சுற்றிலும் அட்ட துர்க்கை இருப்பதாகக் கூறுவர். ஆலாம்பாடி வனசாட்சி (காட்டம்மை) பாப்பிணி அங்காளபரமேஸ்சுவர், காங்கயம் ஆயி அம்மன், வலுப்பூரம்மன், தங்கம்மன், அத்தனூரம்மன், கர்யகாளியம்மன், செல்வநாயகி என்று எட்டு அம்மன் பெயர்களைக் சூழ்ந்துள்ள எட்டு இடங்களுக்குக் கூறுகின்றனர்.
\n\n\tஇதனைக் குறவஞ்சி, அட்டதுர்க்கை எட்டுப் பத்திரகாளியும் ஓர் எட்டுத் திக்கும் காவல்மலையே அட்டநாகம் அட்ட குலங்கள் குலபருவதமோர் எட்டும் சுற்றும் தாங்கும்மலையே| என்று கூறுகிறது.
\n\n\t496 படிகள் சிவன்மலையில் உள்ளன. கடல் மட்டத்திலிருந்து 400 அடி உயரத்தில் மலை அமைந்துள்ளது. படிக்கட்டில் உள்ள பாலவிநாயகார் கோயிலைப் பழையகோட்டை சின்ன அரண்மனை பார்வதி அர்ஜீனன் அவார்களும், அவார்கள் தாயார் வெளர்ளக்கிணறு மீனாட்சியம்மாள் அவார்களும் 1966 ஆம் ஆண்டு கட்டி வைத்துள்ளார். பதினெட்டாம் படியைச் சத்தியப்படி என அழைப்பார். அங்கு வழக்குகள் தீர்த்து வைக்கப்பட்டுள்ளன. இப்பதினெட்டாம்படி புராணப்படி என்றும் அழைக்கப்பெறும். இங்குதான் சடைச்சியம்மன் வழிபட்டதும், குடியிருப்பதுமாகும் என்று குறவஞ்சியில் கூறப்படுகிறது. இங்கு அர்த்தமேரு அமைக்கப்பட்டுள்ளது அதன்மேல் திருவடிகள் உள்ளன.
		\n\n\tபிற இடங்களில் விநாயகருக்கு முதல் பூசை நடத்தே மற்ற தெய்வங்களுக்குப் பூசை நடக்கும். ஆனால் சிவன்மலையில் முதலில் முருகனுக்கே பூசை நடைபெறுகிறது. விநாயகப் பெருமானே முருகனை வழிபடுவதாக ஐதீகம் என்று சிவாச்சாரியார்கள் கூறுகின்றார்.
		\n\n\tவடக்கே தலையும் தெற்கே தோகையும் இருந்தால் தேவமயில் என்றும், வடக்கே தோகையும் தெற்கே தலையும் இருந்தால் அசுர மயில் என்றும் கூறுவர். சிவன்மலையில் தேவ மயிலே உள்ளது.
		\n\n\tசூரியனைப் பார்த்து எல்லா நவக்கிரங்கள் இருப்பதும் இந்தத் தலத்தின் விசேடமாகும்.
\n\n\tமலைப்படிகளின் வழியாக அன்பர்கள் நடந்து சென்றால் அவர்கள் தங்கி ஓய்வெடுக்கப் பல அழகிய மண்படங்கள் பழையதும் புதியதுமாக உள்ளன. பாத விநாயகர் மண்டபம் பழையகோட்டை மண்டபம் அருளாடிகள் மண்டபம் பழைய கோட்டை சின்ன அரண்மனை மண்டபம் (பால விநாயகர் கோயிலுடன்) சிலம்பகவுண்டன்வலசு வெங்கட்ரமணசாமிக் கவுண்டர் மண்டபம் பொன்னப்ப செட்டியார் வகையறா மண்டபம் சோமசுந்தரக் குருக்கள் மண்டபம் நாலுகால் மண்டபம் வெள்ளக்கிணறு வெள்ளியங்கிரிக் கவுண்டர் வகையரா மண்டபம் காங்கயம் கதிர்வேல் முதலியார் மண்டபம் தாராபுரம் நரசிம்மன் மண்படம் ராமலட்சுமியம்மன் மண்டபம் .போன்ற பல மண்டபங்கள் உள்ளன. இவ்வயைன மண்டபங்களை கொங்குநாட்டுக் கல்வெட்டுக்கள் ~கற்பந்தல்| என்று சிறப்பிக்கிறது.
\n\n\tசிவன்மலைமேல் கோயிலுக்கு வெளியே தீபத்தம்பம் உள்ளது. தீபத்தம்பத்தில் கிழக்கில் விநாயகரும், தெற்கில் சூலமும், மேற்கே தண்டபாணியும், வடக்கே மயிலும் உள்ளனர். தீபத்தம்பம் மண்டபத்துடன் உள்ளது.
		\n\n\tஉள்ளே நுழைந்தால் தெற்குப் பிரகாரத்தில் கைலாசநாதர் ஞானாம்பிகை திருக்கோயில் கிழக்கு நோக்கி இருப்பதைக் காணலாம். நவகன்னியருக்கும், நவவீரர்களுக்கும், இங்கு தவமிருந்த உமாதேவியாருக்கும் கைலாசத்திலிருந்து எழுந்தருளி அருள் கொடுத்தவர் கைலாசநாதர்.
		\n\n\tஎனவே இத்தலத்தில் கைலாசநாதர் தொடர்பு மிகப் புராதனமானது. தலபுராணத்தில் சுப்பிரமணியர் வள்ளி, தெய்வானைக்கும் முன்னர் கைலாசநாதருக்கும் ஞானாம்பிகைக்கும் வணக்கும் கூறப்படுகிறது. எதிரில் புளியமரம் உள்ளது. கன்னிமூலை விநாயகர் தென்மேற்கிலும், தண்டபாணி வடமேற்கிலும் மேற்குப் பிரகாரத்தில் எழுந்தருளியுள்ளனர். சனிபகவான், நவககிரகக் சன்னதிகளைக் கடந்து கொடிமரம், மயில்வாகக் குறடு, பலிபீடம் கடந்து சென்று சுமுகர் சதேகர் எனும் துவார பாலகர்களைக் கடந்த சுப்பிரமணியரை வணங்கிப் பேறு பெறலாம். கலியுகத்தில் கண்கண்ட கடவுளாய்க் கருவறையில் வள்ளியோடு சுப்பிரமணியர் எழுந்தருளியுள்ளார். பின்னர் சுப்பிரமணியார், வள்ளி தெயவானைத் திருக்கோலத்தை கண்டு வணங்கி வேண்டியவற்றை வேண்டியாங்கு பெற்று வாழ்வாங்கு வாழலாம்.

	</string>
    <string name="thiruparakundram_title5">காட்சி கொடுத்த சிவன்-பார்வதி</string>
    <string name="thiruparakundram_content5">\t\t\t\t\tகடைசியில், சிவபெருமானும், பார்வதி தேவியாரும் தோன்றி, முருகப் பெருமானுக்கு அங்குக் காட்சி தந்து அருளினார்கள். அவர்கள் இங்கு பரங்கிநாதர் என்றும், ஆவுடை நாயகி என்றும் பெயர் பெற்றார்கள்.
\n\n
அவர்களுடைய ஆலயம் இன்றும் திருப்பரங்குன்றத்தில் மீனாட்சி சுந்தரேஸ்வரர் ஆலயம் என்னும் பெயரில் வழங்கி வருகிறது. எனவே திருப்பரங்குன்றம் செல்லும் பக்தர்கள் முதலில் சிவன்-பார்வதியை தரிசனம் செய்த பிறகே முருகன் ஆலயத்திற்குச் செல்ல வேண்டுமென்பது ஐதீகம்.
\n\n
முருகப்பெருமானுக்கு சிவபெருமான் தை மாதத்தில் பூச நட்சத்திரத்தன்று காட்சித் தந்தார். எனவே தைப்பூசத்தன்று சிவபெருமானையும், முருகக் கடவுளையும் வழிபடுகின்றவர்கள் இஷ்ட சித்திகளைப் பெறுவார்கள் என்று கூறப்படுகிறது. எனவே திருப்பரங்குன்றத்தில் தைப்பூச விழா பத்து நாட்கள் சிறப்பாகக் கொண்டாடப்படுகிறது.</string>
    <string name="thiruparakundram_title6">அவதரித்ததன் நோக்கம்</string>
    <string name="thiruparakundram_content6">\t\t\t\t\tமுருகப்பெருமான் அவதாரம் செய்ததன் நோக்கமே சூரபத்மனையும், அவனது சேனைகளையும் அழித்து தேவர்களைக் காப்பதேயாகும். அவ்வண்ணமே முருகப்பெருமான் அவதாரம் செய்து, சூரபத்மனை அழித்து, அவனை மயிலும் சேவலுமாக்கி, மயிலை வாகனமாகவும், சேவலை கொடியாகவும் ஏற்றுக் கொண்டருளினார்.</string>
    <string name="thiruparakundram_title7">தெய்வயானை திருமணம்</string>
    <string name="thiruparakundram_content7">\t\t\t\t\tதேவர்கள் துயர் களையப் பெற்றார்கள். அதனால் முருகப்பெருமானுக்குத் தன்னுடைய நன்றியைச் செலுத்தும் வகையில் இந்திரன் தன் மகளாகிய தெய்வயானையை திருமணம் செய்து கொடுக்க விரும்பினான். முருகன் - தெய்வானை திருமணம் திருப்பரங்குன்றத்தில் நடந்தது.

திருமண விழாவில் பிரம்மா விவாக காரியங்கள் நிகழ்த்த, சூரிய, சந்திரர்கள் ரத்ன தீபங்கள் தாங்கி நிற்க, பார்வதி பரமேஸ்வரர் பரமானந்தம் எய்தி நிற்க, இந்திரன் தெய்வயானையைத் தாரை வார்த்து கொடுக்க, முருகப்பெருமான், தெய்வயானையைத் திருமணம் செய்து கொண்டதாகத் திருப்பரங்குன்றப் புராணம் கூறுகிறது.</string>
    <string name="tiruchendur_main_content">\t\t\tசித்திரைக் கனி என்னும் தமிழ்வருடப் பிறப்பு, சித்ரா பௌர்ணமி, வைகாசி விசாகம், ஆனித் திருமஞ்சனம், ஆடிப் பதினெட்டு, ஆடி அமாவாசை, ஆடி சஷ்டி, ஆவணி அவிட்டம், விநாயக சதுர்த்தி , நவராத்திரி, ஐப்பசி கந்தர் சஷ்டி, சூரசம்உறாரம், கார்த்திகை ஜோதி, மார்கழி மாதப்பூசை, திருவாதிரை, தைமாதம் திருத்தேர், மாசி மகம், பங்குனி உத்திரம் ஆகிய திருவிழாக்கள் கோயிலில் மிகவும் சிறப்பாக நடைபெறுகின்றன. மற்றும் அமாவாசை, சஷ்டி, கிருத்திகை, பௌர்ணமி நாள், வெள்ளிக் கிழமை போன்ற நாட்களில் அன்பர்கள் வந்து சுப்பிரமணியரைத் தரிசிப்பர். மற்ற நாட்களிலும் பொது மக்கள் வருவர். அண்மைக் காலத்தில் சிவன்மலையில் திருமண நிகழ்ச்சிகள் மிகுதியாக நடைபெறுகின்றன. ஆடி சஷ்டியில் அன்னதானம் சிறப்பாக நடைபெறும். கார்த்திகை மாதம் பௌர்ணமியில் வரும் கார்த்திகை அன்று வழிபடுவது மிகவும் விசேடம் என்று தலபுராணம் கூறுகிறது.

	</string>
    <string name="tiruchendur_title1">தைப்பூசத் தேர்திருவிழா :</string>
    <string name="tiruchendur_content1">\t\t\tதைப்பூசத் தேர் திருவிழா நிகழ்ச்சிகள் பின்வருமாறு நடைபெறுகின்றன. விழாவின் தொடக்கமாக முதல் நாள் இரவு 9 மணிக்கு கிராம தேவதை அருள்மிகு வீரகாளியம்மன் கோயிலில் கொடியேற்றம் நடைபெறும். இரண்டாம் நாள் இரவு 7 மணிக்கு அருள்மிகு வீரகாளியம்மன் திருவுலாக்காட்சி நடைபெறும். மூன்றாம் நாள் இரவு 9 மணிக்கு அருள்மிகு வீரகாளியம்மன் திருத்தேர்த் திருவிழாவும், கிராம சாந்தியும் நடைபெறும்.

	</string>
    <string name="tiruchendur_title2">கோவில் சிறப்பு உத்தரவு பெட்டி : </string>
    <string name="tiruchendur_content2">\t\t\tசிவன்மலை கோயில் சிறப்புகளில், பிரசித்தி பெற்றது ஆண்டவன் உத்தரவு பெட்டியாகும். மனிதர்களுக்கு ஏற்படும் இன்னல்கள், மகிழ்ச்சிகளை முன்னதாகவே உணர்த்துவதால், மூலவருக்கு காரண மூர்த்தி என்ற பெயர் உள்ளது. முன்னமே  ஆண்டவன் உத்தரவு மூலம் சுவாமி உணர்த்துகிறார்.
		\n\n\tசிவன்மலை ஆண்டவர் பக்தர்களின் கனவில் வந்து, குறிப்பால் உணர்த்தி அது சம்மந்தமான பொருட்களை உத்தரவு பெட்டியில் வைப்பது தொன்று தொட்டு வழங்கி வருகிறது. பக்தர்கள் கனவில் தோன்றி கூறிய பொருளை பக்தர்கள் கொண்டு வந்தால், மேற்படி பொருளை உத்தரவு பெட்டியில் வைக்கலாமா என சுவாமியிடம் அர்ச்சகர்கள் பூ  கேட்கின்றனர். அனுமதி கிடைத்தால், ஏற்கெனவே உள்ள பொருள் மாற்றப்படுகிறது. கிணற்றில் தண்ணீர் இறைக்கும் சால்பரி வைத்து பூஜை செய்யப்பட்ட பொழுது, சால்பரிகள் பயன்பாடு குறைந்து, மின் மோட்டார்கள் பயன்பாடு அதிகரித்துள்ளது. துப்பாக்கி வைத்து பூஜை செய்த போது, சீனா போர், சைக்கிள் வைத்து பூஜை செய்த போது, மொபட், பைக் என வாகனங்களின் பெருக்கம் அதிகரித்தது; தண்ணீர் வைத்து பூஜை செய்த போது, சுனாமி ஏற்பட்டது, மணல் வைத்து பூஜை செய்த போது, மணல் விலை ஏறியது, மண் வைத்து பூஜை செய்த போது ரியல் எஸ்டேட் தொழில் உருவாகி வளர்ந்தது. மஞ்சள், தங்கம், நெல் என பொருட்கள் வைத்து பூஜை செய்த போது, அவற்றின் விலை பல மடங்கு உயர்ந்தது என , ஆண்டவன் உத்தரவு பெட்டியில் வைக்கப்படும் பொருட்கள் மீது ஏதாவது ஒரு நல்லது, கெட்டது நடந்து வருகிறது.</string>
    <string name="tiruchendur_title3">பூஜைகள்</string>
    <string name="tiruchendur_content3">\t\t\t 5 கால பூஜைகள் :

\n\t1) விழா பூசை காலை 6 மணி

\n\t2) காலசந்தி காலை 9 மணி

\n\t3) உச்சிகாலம் மதியம் 12 மணி

\n\t4) சாயரட்சை மாலை 6 மணி

\n\t5) அர்த்தசாமம் இரவு 8 மணி </string>
    <string name="tiruchendur_title4">சூர சம்ஹாரம்</string>
    <string name="tiruchendur_content4">\t\t\t\t\tபிறகு முருகப்பெருமான் இங்கு அம்பிகையிடம் வேல் பெற்று, சூரபத்மன் மீது போர் தொடுக்கச் சென்றார். சூரபத்மன் அப்போது முருகப் பெருமானுடைய எதிரில் மாமரமாக நின்றான். சூரபத்மனை முருகப் பெருமான் தன்னுடைய வேலாயுதத்தால் இரு கூறாகப் பிளந்தார். மனக் கருணையால் அவனை ஆட்கொண்டார்.
	\n\n
	மாமரம் இரண்டாகப் பிளந்தது. பிளந்தவுடனேயே அதன் ஒரு பாதி மயிலாகவும், மறுபாதி சேவலாகவும் மாறியது. மயிலை வாகனமாக அமைத்துக் கொண்டார். சேவலைக் கொடியாக ஏற்றுக்கொண்டார் முருகப்பெருமான்.
	</string>
    <string name="tiruchendur_title5">வெற்றி நகரம்</string>
    <string name="tiruchendur_content5">\t\t\t\t\tஇவ்வாறு சூரபத்மனுடன் போரிட்டு, வெற்றி வாகை சூடி, தேவர்களை சூரபத்மனிடமிருந்து மீட்டு வந்தமையால், திருச்செந்தூர் ஜெயந்திபுரம் என்று வடமொழியால் அழைக்கப்பட்டு வந்தது. அப்பெயரே மருகி செந்தில் என்றாகி, திருச்செந்தூர் என்று வந்திருக்கலாம் என்று கருதப்படுகிறது.
	\n\n
	திருச்செந்தூர் என்ற சொல்லுக்கு புனிதமும் வளமும் மிகுந்த வெற்றி நகரம் என்றும் பொருளுண்டு. செல்வமும் அருள் வளமும் அளிக்க வல்லது திருச்செந்தூர். இத்திருநகரில் முருகப்பெருமான் ஜெயமூர்த்தியாகவே திகழ்கிறார்.
	\n\n
	போரில் அசுரர்களை அழித்த முருகனின் வேலாயுதம் பக்தர்களின் பகையையும் அழித்து வருவதில் ஐயமில்லை.
	</string>
    <string name="tiruchendur_title6">திருமுருகாற்றுப்படை</string>
    <string name="tiruchendur_content6">\t\t\t\t\tஇந்நிகழ்ச்சியை உறுதி செய்யும் வகையில் படித்தோரை பரவசமடையச் செய்யும் திருமுருகாற்றுப்படையில்,
	\n\n
	"வீரவேல் தாரைவேல் விண்ணோர் சிறைமீட்ட
	தீரவேல் செவ்வேள் திருக்கைவேல் - வாரி
	குளித்தவேல் கொற்றவேல் சூர்மார்பும் குன்றும்
	துளைத்தவேல் உண்டே துணை."
	\n\n
	திருச்செந்தூர் குறித்து வழங்கும் பதிகங்களும், புராணங்களும், பிரபந்தங்களும் ஏராளம்.
	\n\n
	"சிக்கலில் வேல்வாங்கிச் செந்தூரில் சூரசம்ஹாரம்" என்பது பழமொழி. மாமரமாய்க் காட்சியளித்த சூரபத்மனைக் கொல்வதற்காக, முருகப் பெருமான் வேலாயுதத்தை ஏவியபோது அதன் கொடூரம் தாங்காமல் கடலும் பின் வாங்கியதாக அருணகிரிநாதர் தனது திருப்புகழில் குறிப்பிடுகின்றார்.
	</string>
    <string name="tiruchendur_title7">திருச்செந்தூரில் இலை விபூதி பிரசாதம்</string>
    <string name="tiruchendur_content7">\t\t\t\t\tதிருச்செந்தூர் திருத்தலத்தில்… ஆறுமுகப் பெருமானின் ஆறு முகங்களுக்கும் நடைபெறும் ஆறுமுக அர்ச்சனை சிறப்பானது. ஆறு பண்டிதர்கள் முருகனின் ஆறு முகங்களின் முன் நின்று திருநாமங்களைப் பாட, சிவாச்சார்யர்கள் 6 பேர் மலர் தூவி அர்ச்சனை செய்வதுதான் ஆறுமுகார்ச்சனை எனப்படுகிறது. அப்போது ஆறு திருமுகங்களுக்கும், ஆறு வகையான உணவு படைக்கப்படுகிறது. ஆறு தட்டுகளில் கற்பூரம் ஏற்றி தீபாராதனை காட்டப்படும்.
	\n\n
	முருகனின் ஆறுமுகங்களும் ஆறு விதமான செயல்களைச் செய்வதாக ஐதீகம். உலகுக்கு ஒளி தருவது ஒரு முகம், வேள்விகளைக் காப்பது இன்னொரு முகம், அடியார் குறை தீர்ப்பது மற்றொரு முகம், வேதாகமப் பொருளை விளக்குவது பிறிதொரு முகம், பகைவனையும், தீயோனையும் அழிப்பது வேறொரு முகம். தேவியருக்கு மகிழ்ச்சி தருவது ஆறாவது முகம். இவரது ஆறுமுகங்களும் முறையே சஷ்டி கோலம் கொண்ட முருகன், பிரம்மன், விஷ்ணு, சிவன், கலைமகள், மகாலட்சுமி ஆகியோரைக் குறிக்கும் என்பர்.
	\n\n
	ஆவணி, மாசி விழாக்களில் ஏழாம் நாள் மட்டுமே திருவுலா வருவார் சண்முகர். மற்றபடி, ஜெயந்தி நாதரே உலா வருகிறார்.
	\n\n
	அசுரனை வதம் செய்ததால், திருத்தணி மற்றும் பழநி தலங்களில் உள்ளது போல் க்ஷத்திரிய வடிவில் முருகன் இங்கு காட்சி தருகிறார். எனவே, மேற்குறிப்பிட்ட தலங்களில் தோஷ பரிகாரமாக நடைபெறும் ‘சேவல் விடும்’ நேர்த்திக் கடன் இங்கும் நடைபெறுகிறது.
	\n\n
	தலத்தின் சிறப்பம்சம் இலை விபூதி பிரசாதம். செந்தூரில் தேவர்கள் பன்னீர் மரங்களாக உள்ளனர் என்பது ஐதீகம். பன்னிரு நரம்புகள் உள்ள பன்னீர் மர இலைகளில் வைத்துத் தரப்படுவதே இலை விபூதி பிரசாதம். முருகப்பெருமான் தன் 12 கரங்களால் விசுவாமித்திரரின் காசநோய் நீங்க திருநீறு அளித்ததன் தாத்பர்யம் இது. சூரபதுமன் வதம் முடிந்த பின் முருகப்பெருமான் தன் பரிவாரங்களுக்கு, 12 கைகளினால் விபூதிப் பிரசாதம் வழங்கினார் என்கிறது ஸ்தல புராணம்!
	</string>
    <string name="palani_main_content">\t\t\t\t\tமுருகப்பெருமானின் அறுபடை வீடுகளில் 3-வது படை வீடாகத் திகழ்வது பழனி அருள்மிகு தண்டாயுதபாணி திருக்கோயிலாகும். இத்திருத்தலத்தில் கந்தப்பெருமான் ஆண்டிக் கோலத்தில் தண்டாயுதபாணியாய் காட்சியளிக்கிறார். மூலஸ்தானத்திலுள்ள பழனியாண்டவர் திருமேனி போக சித்தரால், நவபாஷாணத்தால் உருவாக்கப்பட்டதாகும். இதனால், மூலவர் மீது அபிஷேகம் செய்யப்பட்ட பொருட்கள் எல்லா நோய்களையும் குணப்படுத்த வல்லவை என்று கருதப்படுகின்றன.
	\n\n
	பழனி என்பது மலையின் பெயராகும். பழனி மலையையும், மலையடிவாரத்தில் உள்ள திருவாவினன்குடி ஸ்தலத்தையும் உள்ளிட்ட நகரமே பழனி என்று அழைக்கப்படுகிறது.
	\n\n
	இத்தலம் "பழனி" என அழைக்கப்படுவதன் காரணம், சிவனும், பார்வதியும் தம் இளைய மைந்தன் முருகப்பெருமானை "ஞானப் பழம் நீ" என அழைத்ததால், "பழம் நீ" என வழங்கப் பெற்றுப் பின்னர் பழனி என மருவியதே என்பர்.
	\n\n
	இந்த திருத்தலத்தை திரு-என்ற இலக்குமி தேவியும், ஆ-என்ற காமதேனுவும், இனன்-என்ற சூரியனும் குடியிருந்து முருகப்பெருமானை வழிபட்டமையால் "திரு ஆ இனன் குடி" என்று பெயர் பெற்றது.
	\n\n
	திரு - லட்சுமி
	ஆ - காமதேனு
	இனன் - சூரியன்
	கு - பூமாதேவி
	டி - அக்கினிதேவன்
	\n\n
	இந்த ஐவரும் முருகனை பூசித்தமையால் இந்த ஸ்தலத்திற்கு "திருவாவினன் குடி" என்று ஆயிற்று என்றும் கூறப்படுகிறது.
</string>
    <string name="palani_title1">அன்னதானம் :</string>
    <string name="palani_content1">\t\t\tஇத்திருக்கோயிலில் தினசரி நண்பகல் 12.15 மணியளவில் திருக்கோயிலுக்கு வரும் 100 பக்தர்களுக்கு அன்னதானம் வழங்கப்பட்டு வருகிறது. விசேச நாட்களில் மட்டும அப்பளம் பாயாசத்துடன் அன்னதானம் வழங்கப்பட்டு வருகிறது. இத்திட்டம் 23.3.2002 முதல் செயல்பட்டு வருகிறது.
\n\n\tஅன்னதானம் செய்ய விரும்புவோர் ஒரு நாளைக்கு உண்டாகும் செலவிற்கு ரூ.2,000 ஐ திருக்கோயிலில் செலுத்தி அன்னதானத் திட்டத்தில் கலந்து கொள்ளலாம் அல்லது ரூ.20,000 ஐ முதலீடாகச் செலுத்தும் பட்சத்தில் அத்தொகையினை முதலீடு செய்து அதன் மூலம் கிடைக்கப்பெறும் வட்டியைக் கொண்டு வருடத்தில் பக்தர்கள் விரும்பும் ஏதாவது ஒரு நாளில் மேற்படி அன்னதானம் செய்து கொள்ளவும் வழிவகை செய்யப்பட்டுள்ளது.
	\n\n\tமேற்படி தொகை செலுத்துவதன் மூலம் வருமானவரிச் சட்டம் 80 (ஜி) ன் கீழ் வரிவிலக்கும் பெறலாம்.</string>
    <string name="palani_title2">கருணை இல்லம் : </string>
    <string name="palani_content2">\t\t\tஆதரவற்ற குழந்தைகள் தங்கிப் பயில, திருக்கோயிலின் சார்பில்,; கருணை இல்லம் கட்டப்பட்டு பராமரிப்புச் செலவை ஆலய நிர்வாகமே செய்து வருகிறது. இங்கு தற்போது 25 ஆதரவற்ற மாணவர்கள் பயன்பெற்று வருகிறார்கள். இவர்களுக்கு நடு;நிலைபள்ளி வரை கல்வி பயில திருக்கோயில் நிதியிலிருந்து செலவு செய்யப்பட்டு வருகிறது.
		\n\n\tஅன்பளிப்புகள் காசோலை மற்றும் வரையோலை மூலம் வரவேற்கப்படுகின்றன.</string>
    <string name="palani_title3">மலைப்பாதை போக்குவரத்துகள் :</string>
    <string name="palani_content3">\t\t\tகடலெனத் திரண்டு வரும் பக்தர்களின் வசதிக்காக பல்வேறு திருப்பணிகள் செய்யப்பட்டுள்ளன. மலையின் அடிவாரத்திலிருந்து மலைக்கோயிலுக்கு மனங்கவரும் மலைப்பாதை அமைக்கப்பட்டு மூன்று பேருந்துகள் திருக்கோயில் நிர்வாகத்தின் சார்பில் இயக்கப்படுகிறது. மலைச்சாலையிலும், படிக்கட்டுகளிலும் இருபுறமும் மின்விளக்குகள் அமைக்கப்பட்டு பக்தர்கள் பகலில் மட்டுமின்றி இரவிலும் வந்து செல்ல வசதிகள் செய்யப்பட்டுள்ளன.

</string>
    <string name="palani_title4">முருகனின் திருவிளையாடல்</string>
    <string name="palani_content4">\t\t\t\t\tபொதிகை மலையில் வந்து தங்கிய அகஸ்திய முனிவர் தன் சீடனான இடும்பாசுரனை கயிலை சென்று அங்கு முருகனுக்குரிய கந்த மலையில் காணப்படும் சிவசக்தி சொரூபமான சிவகிரி, சக்திகிரி எனப்படும் இரு சிகரங்களையும் தனது வழிபாட்டிற்காக கொண்டு வரும்படி பணித்தார். இடும்பாசுரன் சிறந்த பக்திமானாக இருந்தபடியினால், அகஸ்தியரின் கட்டளைப்படி, தனது மனைவியாகிய இடும்பியுடன் கயிலைக்குச் சென்று சிவகிரி, சக்திகிரி என்ற இரண்டு குன்றுகளையும், ஒரு பெரிய பிரம்ம தண்டத்தின் இருபுறங்களிலும் காவடியாகக் கட்டித் தொங்கவிட்டு, தோள் மீது சுமந்து கொண்டு வந்தான். முருகன் இதில் ஒரு திருவிளையாடல் புரிய எண்ணினார்.</string>
    <string name="swamimalai_main_content">\t\t\t\t\tமுருகப்பெருமானின் அறுபடை வீடுகளில் நான்காவது படை வீடாகத் திகழ்வது திருவேரகம் என்று போற்றப்படும் சுவாமிமலை. இத்தலத்தில் உறையும் கதிர்வேலன், தனது தந்தை சிவபெருமானுக்கு குருவாக இருந்து பிரணவ மந்திரத்தை உபதேசம் செய்ததாக புராணத் தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன. இதனால் இங்கு வீற்றிருக்கும் முருகப் பெருமானை சுவாமிநாதன், தகப்பன் சுவாமி என்றெல்லாம் அழைக்கிறோம். இதன் காரணமாகவே இந்தத் திருத்தலமும் சுவாமிமலை என்று அழைக்கப்படலாயிற்று. </string>
    <string name="swamimalai_title1">அமைவிடம்</string>
    <string name="swamimalai_content1">\t\t\t\t\tதஞ்சை மாவட்டம் தஞ்சாவூர் நகரிலிருந்து 32 கி.மீ. தொலைவிலும், கும்பகோணத்திலிருந்து 8 கி.மீ. தொலைவிலும் அமைந்திருப்பது சுவாமி மலை. இந்து அறநிலைய ஆட்சித்துறைக்கு உட்பட்ட இந்தக் கோயிலில், திருமண மண்டபங்களும் வசதியான தங்கும் விடுதிகளும் உள்ளன. குடும்பத்தோடு வரும் பக்தர்கள் தங்கிக் கொள்ள தேவஸ்தானம் சார்பில் ஏராளமான குடில்களும் உள்ளன.
	\n\n
	சோழ நாட்டையே ஒரு சிவத்தலமாகப் பாவித்து வழிபடும் முறை உண்டு. அந்த வகையில் திருவலஞ்சுழியை விநாயகர் சன்னதியாகவும், சுவாமிமலையை முருகன் சன்னதியாகவும் கொள்வர்.
	\n\n
	இத்தலத்தை முருகனின் சிறப்புமிக்க அழகிய படைவீடு என்ற பொருளில் (ஏர்+அகம்) ஏரகம் என்றனர். ஏர்த் தொழிலான விவசாயத்தில் சிறந்த பகுதியில் உள்ள அகம் என்ற பொருளையும் எடுத்துக் கொள்ளலாம்.
	\n\n
	இக்கோயிலின் தல வரலாறு சுவாமிமலையில் சுதைச் சிற்பமாக வடிக்கப்பட்டுள்ளது. </string>
    <string name="swamimalai_title2">பிரணவ உபதேசம் கேட்ட சிவபெருமான் </string>
    <string name="swamimalai_content2">\t\t\t\t\tபடைப்புத் தொழிலில் ஆணவம் முற்றியிருந்த பிரம்மன், முருகப்பெருமானை சந்திக்க நேர்ந்தது. அப்போது பிரம்மனிடம் படைப்புத் தொழில் செய்யும் உனக்கு ஓம் என்ற பிரணவ மந்திரத்தின் பொருள் தெரியுமா? என்று முருகப் பெருமான் கேட்கிறார். இக்கேள்விக்கு பிரம்மனால் பதில் சொல்ல முடியவில்லை. பிரணவத்தின் பொருள் தெரியாமல் திகைத்தார். அவரைத் தலையில் குட்டிச் சிறையில் அடைத்தார் முருகன்.
	\n\n
	ஈசனே நேரில் வந்து கேட்டுக் கொண்டதால், பிரம்மனை முருகன் விடுதலை செய்தார். பிறகு சிவபெருமான், "பிரணவத்தின் பொருள் உனக்குத் தெரியுமா?" என்று முருகனிடம் கேட்டார். "ஓ நன்றாகத் தெரியுமே" என்றார் முருகன். "அப்படியானால் அப்பொருளை எனக்குக் கூற இயலுமா?" என்றார் ஈசன். "உரிய முறையில் கேட்டால் சொல்வேன்!" என்றார் முருகன்.
	\n\n
	அதன்படி சிவபெருமான் இத்தலத்தில் சிஷ்ய பாவத்தில் அமர்ந்து, முருகனிடம் பிரணவ உபதேசம் கேட்டார். அன்று முதல், சுவாமியாகிய சிவபெருமானுக்கே முருகன் குருநாதனாக ஆனார். அதனால் முருகன், சுவாமிநாதன் என்றும், பரமகுரு என்றும், தகப்பன் சுவாமி என்றும் போற்றப்பட்டார். இந்தத் திருத்தலமும் சுவாமிமலை என்று அழைக்கப்பட்டது.
	</string>
    <string name="swamimalai_title3">நான்கரை அடி உயர சுவாமிநாதன்</string>
    <string name="swamimalai_content3">\t\t\t\t\tஞானாசிரியராகிய சுவாமிநாதன் கம்பீரமாக நான்கரை அடி உயரமுள்ள திருவுருவத்துடன் நின்ற கோலத்தில் காட்சி தருகிறார். வலக்கரத்தில் தண்டாயுதம் தரித்து, இடக்கரத்தை இடுப்பில் வைத்து, சிரசில் ஊர்த்துவ சிகாமுடியும், மார்பில் பூணூலும் ருத்திராட்சமும் விளங்கக் கருணாமூர்த்தியாகக் காட்சித் தருகிறார். முகத்தில் ஞானமும் சாந்தமும் தவழ்வதைக் கண்குளிரக் காணலாம்.
	\n\n
	மகாமண்டபத்தில் மயிலுக்குப் பதிலாக முருகனுக்கு இந்திரனால் வழங்கப்பட்ட ஐராவதம் என்ற யானை நிற்கிறது. கிழக்கு நோக்கி நின்று திருவருள் பாலிக்கும் சுவாமிநாதனுக்கு, தங்கக் கவசம், வைரவேல், தங்க சகஸ்ர நாம மாலை, இரத்தின கிரீடம் போன்ற பல்வேறு அணிகலன்களும் பூட்டி அடியவர்கள் அழகு பார்க்கின்றனர். சுவாமிநாதன் தங்கத் தேரிலும் அவ்வப்போது பவனி வருவது வழக்கம்.
	\n\n
	நெல்லி மரம் சுவாமிமலையின் தல விருட்சமாகும். நெல்லி மரத்தை வடமொழியில் "தாத்ரி" என்பர். அதனால் சுவாமிமலையை "தாத்ரிகிரி" என்றும் குறிப்பிடுகின்றனர். மேலும் சிவகிரி, குருவெற்பு, குருமலை, சுவாமி சைலம் போன்ற பெயர்களும் உண்டு. வடமொழியில் சுவாமிநாதனை "ஞானஸ்கந்தன்" என்று போற்றுகின்றனர்.
</string>
    <string name="swamimalai_title4">முருகனை போற்றிப் பாடல்கள்</string>
    <string name="swamimalai_content4">\t\t\t\t\tஅருணகிரிநாதர் முப்பத்தெட்டு திருப்புகழ்ப் பாடல்களை சுவாமிநாதனுக்குச் சூட்டியுள்ளார். சுவாமிமலையைச் சேர்ந்த கடுக்கண் தியாகராஜ தேசிகர் என்பவர் சுவாமிமலை நவரத்தின மாலை என்ற நூலை இயற்றியுள்ளார். "ஒருதரம் சரவணபவா..." என்று தொடங்கும் நவரத்தின மாலையின் மூன்றாவது பாடல் மிகவும் பிரபலமானது.
	\n\n
	அவ்வாறே, சங்கீத மூர்த்தி ஸ்ரீமுத்துசுவாமி தீட்சிதர் இயற்றிய, "சுவாமிநாத பரிபாலயாதுமாம்" என்ற நாட்டை ராகக் கிருதியும் மிகவும் பிரபலமானது.</string>
    <string name="swamimalai_title5">மாடக்கோயில்</string>
    <string name="swamimalai_content5">\t\t\t\t\tசுவாமிமலை இயற்கையான மலை அன்று. ஏராளமான கருங்கற்களைக் கொண்டு கட்டப்பட்ட ஒரு மாடக்கோயில்தான் சுவாமிமலை. மலைகளே இல்லாத தஞ்சை மாவட்டத்தில் ஆயிரக்கணக்கில் கருங்கற் கோயில்கள் இருப்பது பிரமிப்பூட்டும் விந்தைகளில் ஒன்றாகும்.
	\n\n
	இங்கு மூன்றாவது பிரகாரம் மலையடிவாரத்தில் உள்ளது. இரண்டாம் பிரகாரம் கட்டுமலையின் நடுப்பாகத்திலும் முதற் பிரகாரம் கட்டுமலையின் உச்சியில் சுவாமிநாதப் பெருமானைச் சுற்றியும் அமைந்துள்ளது.
	\n\n
	தெற்கு நோக்கிய இராஜகோபுரம் ஐந்து நிலைகள் உடையது. பெரும்பாலும் பக்தர்கள் கிழக்குப்புற மொட்டைக் கோபுரத்தின் வழியாகவே திருக்கோயிலுக்குள் நுழைகின்றனர். ஏனெனில், நுழைந்தவுடன் வல்லப கணபதியின் தரிசனம் கிடைக்கிறது.
	\n\n
	மலைக்கோயிலின் கீழ்த்தளத்தில் மீனாட்சி அம்மன், சுந்தரேஸ்வரர், விநாயகர், சோமாஸ்கந்தர், விசுவநாதர், விசாலாட்சி, தட்சிணாமூர்த்தி ஆகியோரின் சன்னதிகள் அமையப் பெற்றுள்ளன. சுவாமிநாதனைக் காண நாம் அறுபது படிகள் மேலே ஏறிச் செல்ல வேண்டும். அறுபது தமிழ் வருடங்களின் பெயர்களைத் தாங்கி நிற்கும் அறுபது படிகளும் இரண்டு பகுதிகளாக அமைந்துள்ளன.
	\n\n
	மேல்தளத்தில் முதலில் நமக்குக் காட்சி தருபவர் கண்கொடுத்த கணபதி என்ற விநாயகர் ஆவார். இவர் செட்டி நாட்டைச் சேர்ந்த ஒரு பெண்மணிக்குக் கண்பார்வையை அருளியதால் "கண் கொடுத்த கணபதி" என்று பெயர் பெற்றதாக செவிவழிச் செய்திகள் தெரிவிக்கின்றன. இன்றும், இவரை வணங்கும் பக்தர்களுக்கு நல்ல கண் பார்வையை அருளி வருகிறார்.</string>
    <string name="thiruthanigai_main_content">\t\t\t\t\tமுருகப்பெருமானின் அறுபடை வீடுகளில் ஐந்தாவது படை வீடாகத் திகழ்வது திருத்தணிகை என்று அழைக்கப்படும் திருத்தணி ஸ்ரீ பாலசுப்பிரமணிய சுவாமி திருக்கோயில். இத்தலத்தில் முருகப்பெருமான் தன் இச்சா சக்தியாகிய வள்ளியம்மையைத் திருமணம் செய்து கொண்டு மகிழ்ந்து இனிது வீற்றிருப்பதுடன் இங்கு வரும் பக்தர்களுக்கு மகிழ்ச்சியையும் தந்தருள்கின்றார்.
	</string>
    <string name="thiruthanigai_title1">அமைவிடம்</string>
    <string name="thiruthanigai_content1">\t\t\t\t\tதிருவள்ளூர் மாவட்டத்தில், சென்னையிலிருந்து மும்பை செல்லும் ரயில்பாதை வழியில், அரக்கோணத்திற்கு வடக்கே 13 கிலோ மீட்டரிலும், சென்னையில் இருந்து வடமேற்கே 84 கிலோ மீட்டர் தொலைவிலும் அமைந்துள்ளது திருத்தணி. "தொண்டை நாடு" என்று அழைக்கப்படும் பகுதியில் திருத்தணி அமைந்திருப்பதாக தமிழ் நூல்கள் கூறுகின்றன.
	\n\n
	தொண்டை நாட்டின் தலைநகரமாகிய காஞ்சிபுரம் தெற்கிலும்; விரிஞ்சிபுரம் - வள்ளிமலை - சோளிங்கபுரம் ஆகியவை மேற்கிலும்; திருவாலங்காடு கிழக்கிலும்; திருக்காளத்தி - திருப்பதி வடக்கிலும் சூழ்ந்திருக்க, அவற்றிற்கு மத்தியில் நடுநாயகமாகத் திருத்தணிகைத் தலம் அமைந்துள்ளது. </string>
    <string name="thiruthanigai_title2">தணிகை </string>
    <string name="thiruthanigai_content2">\t\t\t\t\tமுருகப்பெருமான் தேவர்களின் துயரம் நீங்கும் பொருட்டு சூரபதுமனுடன் செய்த பெரும் போரும், வள்ளியம்மையை மணந்துகொள்ள வேடர்களுடன் விளையாட்டாக நிகழ்த்திய சிறுபோரும் முடிந்து, தணிந்து அமர்ந்த தலம் என்பதால் தணிகை எனப் பெயர் பெற்றதாக அறியப்படுகிறது.
	\n\n
	தேவர்களின் அச்சம் தணிந்த இடம். முனிவர்கள் காம வெகுளி மயக்கங்களாகிய பகைகள் தணியும் இடம். அடியார்களின் துன்பம், கவலை, பிணி, வறுமை ஆகியவற்றைத் தணிக்கும் இடம் ஆதலாலும், இதற்குத் தணிகை என்று பெயரமைந்ததாகவும் கூறப்படுகிறது.
	\n\n
	தணிகை என்னும் சொல்லுக்கு பொறுத்தல் (பொறை) என்பதும் ஒரு பொருளாதலின், "அடியார்களின் பிழைகளையும் பாவங்களையும் பொறுத்து அருள் புரியும் தலம், திருத்தணிகை" என்று கொள்ளுதலும் பொருந்தும்.</string>
    <string name="thiruthanigai_title3">திருத்தணிகை மலை</string>
    <string name="thiruthanigai_content3">\t\t\t\t\tஇத்தலத்தில், முருகப்பெருமான் மலைமீது எழுந்தருளி வீற்றிருக்கின்றார். ஒரு தனிமலையின் சிகரத்து உச்சியில், கோயில், கிழக்கு நோக்கி அமைந்துள்ளது. முருகன் எழுந்தருளி விளங்கும் மலையின் இருபுறங்களிலும், மலைத் தொடர்ச்சிகள் பரவிப் படர்ந்துள்ளன. வடக்கே உள்ள மலை சிறிது வெண்ணிறமாக இருப்பதனால் "பச்சரிசி மலை" என்றும், தெற்கே உள்ள மலை கருநிறம் வாய்ந்திருப்பதனால் "பிண்ணாக்கு மலை" என்றும் கூறப்படுகின்றன.
	\n\n
	ரயில் நிலையத்திலிருந்து தென்மேற்கே சுமார் 2 கி.மீ. தொலைவில் மலையடிவாரம் உள்ளது. "சரவணப் பொய்கை" என வழங்கும் புகழ்மிக்க "குமார தீர்த்தம்" என்னும் பெரிய திருக்குளம், மலையடிவாரத்தில் உள்ளது. யாத்திரீகர்களும், பக்தர்களும் இதிலேயே பெரும்பாலும் நீராடுவது வழக்கம். இத்தீர்த்தத்தை சுற்றிப் பல மடங்கள் உள்ளன. அதனால் இப்பகுதிக்கு "மடம் கிராமம்" என்று பெயர் வழங்குகிறது. திருக்குளத்தின் தென்மேற்கு மூலையில், மலையடிவாரம் இருக்கின்றது.
	\n\n
	திருக்குளத்தின் கிழக்குக் கரையினின்று மலையைப் பார்த்தால், வளைவாக இடம்பெற்ற ஒரு மாலை போலவும், மூவுருவம் எடுத்த ஒரு பரம்பொருள் போலவும்; மூன்று மலைகள் விளங்கும். அவற்றின் மத்தியில் திருமுருகன் திருக்கோயில் நடுநாயகமாகச் சிறந்தோங்கி விளங்குவது மிகவும் அழகு நிறைந்த காட்சியாகும்.
	\n\n
	அருணகிரிநாதர் தனது பாடலில் "அழகுத் திருத்தணிமலை" என்று புகழ்ந்து போற்றியிருக்கின்றார். திருமுருகனுக்கு இணையான தெய்வங்கள் எதுவும் இல்லை என்பது போலவே, திருத்தணிகைக்குச் சமமான தலமும் வேறெந்த தலமும் இல்லை எனலாம்.
	</string>
    <string name="thiruthanigai_title4">தணிகைக்கோயிலின் தொன்மைச்சிறப்பு </string>
    <string name="thiruthanigai_content4">\t\t\t\t\tதிருத்தணிகை முருகன் திருக்கோயில், மிகவும் தொன்மை வாய்ந்தது. முருக பக்தரான அருணகிரிநாதர், 63 திருப்புகழ்ப் பாடல்களால் இத்தலத்தினைப் பெரிதும் போற்றித் துதித்துள்ளார். அதனால் 600 ஆண்டுகளுக்கு முன்பே, இத்தலமும் கோயிலும் புகழோங்கித் திகழ்ந்திருந்தன என்பது திண்ணம்.
	\n\n
	தவிர, சுமார் 900 ஆண்டுகளுக்கும் முன்பே வாழ்ந்த கச்சியப்ப சிவாச்சாரியார், தமது கந்தபுராணத்தில் "மலர்களில் தாமரை மலர் போலவும், நதிகளில் கங்கை நதி போலவும், தலங்களில் காஞ்சிபுரம் போலவும், மலைகளிலெல்லாம் சிறந்தோங்கித் திகழ்வது திருத்தணிகையே" என்று பாடியுள்ளார்.
	\n\n
	சுமார் 1300 ஆண்டுகளுக்கு முன்னர் வாழ்ந்த திருநாவுக்கரசர், திருப்புறம்பயம் தலத்துத் திருத்தாண்டகத்தில் "கல் மலிந்தோங்கும் கழுநீர்க் குன்றம்" என்று திருத்தணிகையைப் பற்றிக் குறிப்பிட்டுள்ளார். தேவேந்திரன் இங்கு முருகப் பெருமானை நீலோற்பலம் என்னும் கழுநீர் மலர்கொண்டு பூசித்தான் என்பது தலவரலாறு. </string>
    <string name="thiruthanigai_title5">தலச்சிறப்பு </string>
    <string name="thiruthanigai_content5">\t\t\t\t\tசுமார் 2000 ஆண்டுகளுக்கு முன்னர் வாழ்ந்திருந்த நக்கீரர் என்னும் நல்லிசைப் புலவர் பெருமான், முருகனைப் பற்றித் திருமுருகாற்றுப்படை என்னும் சிறந்த துதி நூலைப் பாடியிருக்கின்றார். அதன்கண் திருப்பரங்குன்றம், திருச்சீரலைவாய் (திருச்செந்தூர்), திருவாவினன்குடி (பழனி), திருவேரகம் (சுவாமிமலை), குன்றுதோறாடல் (திருத்தணி), பழமுதிர்ச்சோலை என்னும் ஆறு திருத்தலங்களும், முருகனின் ஆறுபடை வீடுகள் என்று சிறப்பாகப் போற்றப்பெறும்.
	\n\n
	இவைகளுள் குன்றுதோறாடல் என்பது, முருகன் எழுந்தருளி விளங்கும் மலைத் தலங்கள் எல்லாவற்றையுமே குறிக்குமாயினும், திருத்தணிகை தலத்தையே தனிச்சிறப்பாகக் குறிக்கும் என்று அறிஞர்கள் கருதுகின்றனர்.
	\n\n
	முருகப்பெருமான், தன் கிரியா சக்தியாகிய தெய்வானையைத் திருப்பரங்குன்றத்தில் திருமணம் செய்து கொண்டாற்போல், திருத்தணிகையில் தன் இச்சா சக்தியாகிய வள்ளியம்மையைத் திருமணம் செய்து கொண்டு மகிழ்ந்து இனிது வீற்றிருந்தருள்கின்றார். திருத்தணிகையின் சிறப்பிற்கு இதுவே சிறந்த பெருங்காரணமாகும்.
	\n\n
	பாம்பன் குமரகுருதாச சுவாமிகள், கந்தப்ப தேசிகர், கச்சியப்பமுனிவர், கச்சியப்ப சிவாசாரியர், அருணகிரிநாதர் ஆகிய அருட்பெருஞ் சான்றோர்கள் பலரும், திருத்தணிகை முருகனைப் பெரிதும் புகழ்ந்துப் பாடியுள்ளனர். </string>
    <string name="thiruthanigai_title6">வள்ளலார் பெற்ற அருள்</string>
    <string name="thiruthanigai_content6">\t\t\t\t\t19 ஆம் நூற்றாண்டைச் சேர்ந்த வடலூர் இராமலிங்க அடிகளார், திருத்தணி முருகப்பெருமானை நினைந்து உருகி அப்பெருமானையே ஞான குருவாகக் கொண்டார். வள்ளலார் இளம் வயதிலேயே கண்ணாடியில் திருத்தணி முருகப்பெருமானின் காட்சி கிடைக்கப் பெற்றவர். இதனால், பிரார்த்தனை மாலையில் திருத்தணி முருகனை போற்றிப் புகழ்ந்து பாடியுள்ளார்.
	\n\n
	பல லட்சக்கணக்கான மக்கள், திருத்தணிகை முருகனைத் தம் குலதெய்வமாகக் கொண்டு வழிபட்டு நலம் பெற்று வருகின்றனர்.</string>
    <string name="palamuthirsolai_main_content">\t\t\t\t\tமுருகப்பெருமானின் அறுபடை வீடுகளில் 6-வது படை வீடாகத் திகழ்வது பழமுதிர்ச்சோலை ஸ்ரீ சோலைமலை முருகன் திருக்கோயில். மற்ற படைவீடுகளுக்கு இல்லாத ஒரு தனிச்சிறப்பு இக்கோயிலுக்கு உள்ளது. இங்கு திருமாலும், திருமுருகனும் குடிகொண்டு அருள்புரிகின்றனர். சைவ, வைணவ ஒற்றுமைக்கு ஓர் எடுத்துக்காட்டாய் இத்திருத்தலம் விளங்குகிறது.
	</string>
    <string name="palamuthirsolai_title1">அமைவிடம்</string>
    <string name="palamuthirsolai_content1">\t\t\t\t\tமதுரை மாவட்டத்திலிருந்து வடக்கே 20 கி.மீ. தூரத்தில் உள்ளது பழமுதிர்ச்சோலை. திருமாலின் திருக்கோயிலான, சுந்தராஜப் பெருமாள் என்றழைக்கப்படும் அழகராக அவர் நின்று அருள்புரியும் அழகர்கோயில் திருத்தலத்தில் அமைந்திருப்பது பழமுதிர்ச்சோலை.
	</string>
    <string name="palamuthirsolai_title2">பழமுதிர்ச்சோலை </string>
    <string name="palamuthirsolai_content2">\t\t\t\t\tமலைக்குரிய கடவுளாகிய முருகவேலுக்குரிய இம்மலை இயற்கை வளத்தால் பசுங்காடும், சோலையும் நிறைந்து காண்பவர் கண்களுக்குப் பசுந்தழைகளால் போர்த்தப்பட்டு இனிய தோற்றத்துடன் காணப்பட்டதால், சோலை மலையாயிற்று. பழமுதிர்ச்சோலை எனும் இத்தலப் பெயருக்கு பழங்கள் உதிர்க்கப் பெற்ற சோலை எனவும் பொருள் கொள்ளலாம்.
	\n\n
	இவ்விடத்திற்கு மாலிருங்குன்றம், இருங்குன்றம், திருமாலிருஞ் சோலை, அழகர் மலை என்ற பெயர்களும் வழங்கப் படுகின்றன.</string>
    <string name="palamuthirsolai_title3">மாலும்-முருகனும்</string>
    <string name="palamuthirsolai_content3">\t\t\t\t\tபெருமாளும் அழகியவர், முருகன் என்றாலும் அழகுடையவன் என்று பொருள்படும். சுந்தரராஜன் என்றாலும் அழகுடைய பெருமாளைக் குறிக்கிறது. மிகப்பழமையான திருத்தலங்களில் அழகர் கோயிலும் ஒன்று.
	\n\n
	திருமுருகாற்றுப் படையைத் தவிர, இதர சங்க இலக்கியங்களில், அழகர் கோயில் சிறந்த விஷ்ணுத் தலமாகச் சிறப்பிக்கப்பட்டுள்ளது. ஏனெனில் மலையடிவாரத்தில் புகழ்மிக்க விஷ்ணு ஆலயம் உள்ளது.
	\n\n
	திருமலையைப் போன்ற இனிய தோற்றமுடையதாக இருப்பதால் திருப்பதி திருமலைக்குச் செல்ல முடியாதவர்கள் இம்மலையை வணங்கி வழிபடலாம்.
	</string>
    <string name="palamuthirsolai_title4">முருகன் அடியார்கள்</string>
    <string name="palamuthirsolai_content4">\t\t\t\t\tதிருமுருகாற்றுப் படையில் வரும் பழமுதிர்ச்சோலை என்பதற்கு பழம் முற்றிய சோலை என்று நச்சினார்க்கினியர் உரை கூறியருள்கின்றார்.
	\n\n
	புராண வரலாறுகளிலும், இலக்கியங்களிலும், பழமுதிர்ச்சோலை தலம், முருகஸ்தலம் என்பதற்கான ஆதாரம் ஏதும் இல்லை.
	\n\n
	கந்தபுராணத் துதிப்பாடலில் கச்சியப்ப சிவாச்சாரியார், வள்ளியம்மையைத் திருமணம் புரிய விநாயகரை யானையாக வந்து உதவும்படி முருகப்பெருமான் அழைத்த தலம் பழமுதிர்ச்சோலை என்று கூறுகிறார்கள். எனவே ஆறாவது படை வீடாகிய பழமுதிர்ச்சோலை, வள்ளி மலையைக் குறிக்கும் என்று ஒருசாரார் தெரிவிக்கின்றனர்.
	\n\n
	ஆனால் அருணகிரிநாதர், திருப்புகழில் வள்ளி மலையையும், பழமுதிர்ச்சோலையையும் தனித்தனியே பாடியிருக்கிறார். மேலும் பழமுதிர்ச்சோலையில் இன்றும் காணப்படுகின்ற "நூபுர கங்கை" என்னும் சிலம்பாற்றை பழமுதிர்ச்சோலைத் திருப்புகழில் குறிப்பிட்டுப் பாடியுள்ளார்.</string>
    <string name="palamuthirsolai_title5">சைவ-வைணவ ஒற்றுமை </string>
    <string name="palamuthirsolai_content5">\t\t\t\t\tஅழகர்கோயில் அடிவாரத்தில் உள்ள சுந்தரராஜப் பெருமாள் நின்றகோலத்தில் அருள்பாலிக்கிறார். அழகர் கோயிலில் உள்ள மூலவருக்கு கள்ளழகர் என்பது திருநாமம். மலையலங்காரன் என்றும் வழங்கப்பட்டு வருகிறது.
	\n\n
	இங்கே கோயில் கொண்டுள்ள பெருமாளுக்கு சனிக்கிழமைகளில் விசேஷ நாளல்ல. ஸ்ரீ முருகப் பெருமானுக்கு உகந்த வெள்ளிக்கிழமையே விசேஷ நாளாகும். அன்று பூவங்கி சாத்தப்படுகிறது. அன்று தேனும் தினை மாவும் நைவேத்தியமாகப் படைக்கப்படுகிறது. தவிர பெரும்பாலும் அர்ச்சனைக்கு அரளி புஷ்பமே சாற்றப்படுகிறது. மற்ற விஷ்ணு ஆலயங்களைப் போல் பக்தர்களுக்குத் துளசி வினியோகிப்பது கிடையாது.
	\n\n
	இக்கோயிலில் உற்சவம் ரதோச்வ காலங்களில் வரும் பெரும்பாலான மக்களுக்கும் அர்ச்சனை செய்பவர்களுக்கும் விபூதிதான் கொடுத்து வருகிறார்கள். துளசி எப்போதும் கொடுப்பதில்லை.
	\n\n
	கோயில் மூலஸ்தானத்திலேயே சோலை மலைக்குமரன் எனும் வெள்ளி விக்ரகம் இருந்து வருவதுடன் பஞ்சலோகத்தில் சக்கரத்தாழ்வார் மூலவரைப் போன்று உற்சவ விக்ரகமும் இருந்து வருகிறது.
	\n\n
	இத்திருத்தலம் வைணவத் தலமாகவும், குமார தலமாகவும் விளங்கி சிவ, வைணவ ஒற்றுமையை பறைசாற்றுவதாக அமைந்துள்ளது.</string>

    <string name="pooja_timings_tiruparakundram">https://www.google.com/maps/place/Sivanmalai+Murugar+Temple/@11.0357335,77.5357532,17z/data=!3m1!4b1!4m5!3m4!1s0x3ba9a1b57131bb79:0x6c507cd5c2443e4d!8m2!3d11.0357282!4d77.5379419</string>

    <string name="maps_tiruparakundram">https://www.google.com/maps/place/Sivanmalai+Murugar+Temple/@11.0357335,77.5357532,17z/data=!3m1!4b1!4m5!3m4!1s0x3ba9a1b57131bb79:0x6c507cd5c2443e4d!8m2!3d11.0357282!4d77.5379419</string>

    <string name="pooja_timings_tiruchendur">https://www.google.com/maps/place/Sivanmalai+Murugar+Temple/@11.0357335,77.5357532,17z/data=!3m1!4b1!4m5!3m4!1s0x3ba9a1b57131bb79:0x6c507cd5c2443e4d!8m2!3d11.0357282!4d77.5379419</string>

    <string name="maps_tiruchendur">https://www.google.com/maps/place/Sivanmalai+Murugar+Temple/@11.0357335,77.5357532,17z/data=!3m1!4b1!4m5!3m4!1s0x3ba9a1b57131bb79:0x6c507cd5c2443e4d!8m2!3d11.0357282!4d77.5379419</string>


    <string name="pooja_timings_palani">https://www.google.com/maps/place/Sivanmalai+Murugar+Temple/@11.0357335,77.5357532,17z/data=!3m1!4b1!4m5!3m4!1s0x3ba9a1b57131bb79:0x6c507cd5c2443e4d!8m2!3d11.0357282!4d77.5379419</string>

    <string name="maps_palani">https://www.google.com/maps/place/Sivanmalai+Murugar+Temple/@11.0357335,77.5357532,17z/data=!3m1!4b1!4m5!3m4!1s0x3ba9a1b57131bb79:0x6c507cd5c2443e4d!8m2!3d11.0357282!4d77.5379419</string>


    <string name="pooja_timings_swamimalai">https://www.google.com/maps/place/Sivanmalai+Murugar+Temple/@11.0357335,77.5357532,17z/data=!3m1!4b1!4m5!3m4!1s0x3ba9a1b57131bb79:0x6c507cd5c2443e4d!8m2!3d11.0357282!4d77.5379419</string>

    <string name="maps_swamimalai">https://www.google.com/maps/place/Sivanmalai+Murugar+Temple/@11.0357335,77.5357532,17z/data=!3m1!4b1!4m5!3m4!1s0x3ba9a1b57131bb79:0x6c507cd5c2443e4d!8m2!3d11.0357282!4d77.5379419</string>


    <string name="pooja_timings_tirutanigai">https://www.google.com/maps/place/Sivanmalai+Murugar+Temple/@11.0357335,77.5357532,17z/data=!3m1!4b1!4m5!3m4!1s0x3ba9a1b57131bb79:0x6c507cd5c2443e4d!8m2!3d11.0357282!4d77.5379419</string>

    <string name="maps_tirutanigai">https://www.google.com/maps/place/Sivanmalai+Murugar+Temple/@11.0357335,77.5357532,17z/data=!3m1!4b1!4m5!3m4!1s0x3ba9a1b57131bb79:0x6c507cd5c2443e4d!8m2!3d11.0357282!4d77.5379419</string>


    <string name="pooja_timings_pazhamudhirsolai">https://www.ixigo.com/pazhamudhir-solai-madurai-india-opening-visiting-timing-hours-closed-days-ne-1283224</string>

    <string name="maps_pazhamudhirsolai">https://www.google.com/maps/place/Sivanmalai+Murugar+Temple/@11.0357335,77.5357532,17z/data=!3m1!4b1!4m5!3m4!1s0x3ba9a1b57131bb79:0x6c507cd5c2443e4d!8m2!3d11.0357282!4d77.5379419</string>
    <string name="title_activity_privacy_policy">Privacy Policy</string>
    <string name="large_text">
       This App is Free of cost &amp; this app connects to Internet only for ads. We do not collect any user/anonymous
        information from this application. We do not collect any of your devices specific information. We do not collect
        your location information as well. We referred Google and few other websites for these app contents. In case of any
        wrong data noticed or any copy right violation, user can contact us to correct/remove the same from our application.\n\n

For More information and clarification on our Privacy Policy/Terms of Conditions, Please reach us at <b>liteartapps@gmail.com</b> .\n\n

LitearT (Developer) shall not be liable for any claim arising out of the usage of the data available in this application howsoever
        arising or howsoever caused whether from negligence of the user or functioning or use of this application or the device
        the application is installed. Developer of these applications does not endorse any of the articles or books listed in
        this application. Developer is not affiliated with any of the articles or comments listed in this application. The User
        shall bear full responsibility while using any of LinearT applications. User shall ensure that their data is safe in the
        device via proper usage of this application. LinearT (Developer) will not be responsible for any Damage suffered by users,
        Authentication of any the data from use of these applications.\n\n
    </string>

</resources>
